<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> <rss
    version="2.0"
    xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
    xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
    xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
> 
    <channel>
        <title>Huelva Buenas Noticias, Periódico digital de Huelva y provincia centrado en informaciones positivas</title> 
        <atom:link href="http://huelvabuenasnoticias.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <link>http://huelvabuenasnoticias.com</link> 
        <description></description> 
        <lastBuildDate>Mon, 16 Jun 2014 09:40:48 +0000</lastBuildDate> 
        <language>es-ES</language> 
        <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod> 
        <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency> 
        <generator>http://wordpress.org/?v=3.5.2</generator> 
        <item>
            <title>Francisco Luque, responsable técnico de energía termosolar de una empresa en Abu Dhabi</title>
            <link>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/16/francisco-luque-responsable-tecnico-de-energia-termosolar-de-una-empresa-en-abu-dhabi/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=francisco-luque-responsable-tecnico-de-energia-termosolar-de-una-empresa-en-abu-dhabi</link> 
            <comments>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/16/francisco-luque-responsable-tecnico-de-energia-termosolar-de-una-empresa-en-abu-dhabi/#comments</comments> 
            <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 06:30:21 +0000</pubDate> 
            <dc:creator>Paula Crespo Grávalos</dc:creator> 
            <category><![CDATA[A. Superior derecha]]></category> 
            <category><![CDATA[Onubenses por el Mundo]]></category> 
            <category><![CDATA[Personas]]></category> 
            <category><![CDATA[Abu Dhabi]]></category> 
            <category><![CDATA[Emiratos árabes]]></category> 
            <category><![CDATA[Francisco Luque]]></category> 
            <category><![CDATA[ingeniero industrial]]></category> 
            <category><![CDATA[onubenses por el mundo]]></category> 
            <guid
                isPermaLink="false">http://huelvabuenasnoticias.com/?p=170998</guid> 
            <description><![CDATA[Paula Crespo. Francisco Luque es jiennense de nacimiento, pero onubense de adopción y de corazón, ya que desde los ocho años, momento en que se mudó a Huelva, se sintió como uno más en nuestra tierra. Estudió en varios colegios de la provincia y pasó su adolescencia en el IES Pablo Neruda de la capital [...]]]></description> 
            <content:encoded><![CDATA[<div
id="attachment_171058" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/F1-Abu-Dhabi.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171058" alt="Francisco Luque, en el circuito de Fórmula 1 de Abu Dabi. " src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/F1-Abu-Dhabi-300x200.jpg" width="300" height="200" /></a><p
class="wp-caption-text">Francisco Luque, en el circuito de Fórmula 1 de Abu Dhabi.</p></div><p><strong>Paula Crespo.</strong><strong> Francisco Luque</strong> es jiennense de nacimiento, pero onubense de adopción y de corazón, ya que desde los ocho años, momento en que se mudó a Huelva, se sintió como uno más en nuestra tierra. Estudió en <strong>varios colegios de la provincia</strong> y pasó su adolescencia en el <strong>IES Pablo Neruda</strong> de la capital onubense, antes de marcharse a hacer <strong>Ingeniería Industrial</strong> a la <strong>Universidad de Sevilla</strong>.</p><p>Amante del deporte en general, lleva <strong>tres años y medio fuera de España</strong>, ni más ni menos que en <strong>Abu Dhabi,</strong> la capital de <strong>Emiratos Árabes</strong>, donde trabaja como responsable técnico de proyectos de energía termosolar -área en la que tiene una experiencia de casi ocho años- en <a
href="http://www.masdar.ae/en/#masdar" target="_blank"><strong>Masdar</strong></a>, una compañía cuyo dueño es un fondo soberano de la capital árabe.</p><p>Casado con una andaluza, está tan integrado en Abu Dhabi, que su hijo, que nació en marzo de este mismo año se llama <strong>Sami</strong>, que es un nombre árabe. Francisco se confiesa <strong>&#8220;enganchado&#8221; al triatlón</strong>, al que reconoce que hay bastante afición entre los expatriados. Aunque echa de menos muchas cosas de España y de Huelva, asegura que aún pasará una temporada en tierras árabes.</p><div
id="attachment_171054" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Abu-Dhabi-con-familia.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171054 " alt="En Abu Dhabi con su hermana y su madre. " src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Abu-Dhabi-con-familia-300x200.jpg" width="300" height="200" /></a><p
class="wp-caption-text">Delante del skyline de la capital de Emiratos Árabes con su hermana y su madre.</p></div><p><strong
style="font-size: 13px;">- ¿Qué te ha llevado a Abu Dabi?</strong><span
style="font-size: 13px;"><br
/> - Tuve la suerte de especializarme profesionalmente en un sector emergente como el de las energías renovables. En mi caso, termosolar. Me surgió una oportunidad profesional en Abu Dhabi con unas condiciones que no puede rechazar y consideré que era el momento de tener esta experiencia de &#8220;expatriado&#8221;. Me dije &#8220;ahora o nunca&#8221; y aquí estoy.</span></p><p><strong>- ¿Es tu primera estancia en el extranjero?</strong><br
/> - De esta manera sí, estuve viviendo en Polonia por trabajo durante siete meses, pero era algo circunstancial.</p><p><strong> &#8211; ¿Qué tal te defiendes con el idioma?</strong><br
/> - Bien porque aquí se habla inglés incluso más que árabe. De hecho yo diría que muchos jóvenes emiratis lo hablan mejor que su propia lengua. Yo, por mi trabajo, ya estaba acostumbrado al inglés, con un nivel aceptable, que he ido perfeccionando en estos años. De árabe no se prácticamente nada, porque no me hace falta. En este país los locales, los emiratis, suponen aproximadamente el 10% de la población y el resto somos extranjeros.</p><div
id="attachment_171056" class="wp-caption alignright" style="width: 210px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/desierto.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171056" alt="desierto" src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/desierto-200x300.jpg" width="200" height="300" /></a><p
class="wp-caption-text">Con su mujer, Rocío en el desierto de Abu Dhabi.</p></div><p><strong
style="font-size: 13px;">- ¿Qué balance haces de tu experiencia en Emiratos Árabes hasta el momento?<br
/> </strong>- Muy positiva, en todos los sentidos. Este es un país de oportunidades, creciendo económicamente a un ritmo vertiginoso en las últimas décadas, de ahí que haya una gran demanda de trabajadores extranjeros para cubrir las necesidades de ese crecimiento. Para atraerlos y facilitar su adaptación han tenido que relajar bastante sus costumbres en cuanto a cultura y religión, de manera que es un país muy abierto. Hay una gran cantidad de personas de diferentes nacionalidades por lo que es muy fácil encontrar gente con tus mismos gustos y aficiones y entablar amistad.</p><p><strong>- ¿Cómo es vivir ahí? ¿Es muy diferente a Huelva y España?<br
/> </strong>- Completamente diferente empezando por el clima, que de mayo a junio es literalmente un horno. A mediodía se llega fácilmente a los 50 grados y por la noche, las mínimas están por encima de 30 y con una humedad que llega casi al 100%. Y si uno piensa que puede ir aunque sea a la playa a darse un baño y refrescarse, se equivoca. ¡La temperatura del agua llega a 37 grados! El resto del año es una maravilla, durante ocho meses en los que se está muy bien y se pueden hacer todo tipo de actividades al aire libre: playa, barbacoas, deportes, ski acuático, karts, conciertos, etc. Se hacen muchas actividades y vida social en Emiratos.</p><div
id="attachment_171055" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Con-Rocio-en-Gran-Mezquita-de-Abu-Dhabi.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171055 " alt="Francisco, con su mujer en la Gran Mezquita. " src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Con-Rocio-en-Gran-Mezquita-de-Abu-Dhabi-300x200.jpg" width="300" height="200" /></a><p
class="wp-caption-text">Francisco, con su mujer en la Gran Mezquita.</p></div><p>En cuanto a las costumbres y reglas locales, se puede hacer lo mismo que en España, pero con ciertas salvedades. Por ejemplo, las muestras de cariño excesivas de una pareja en público, como besarse, no están bien vistas.  No es legal beber en la calle o ir borracho y conduciendo la tolerancia al alcohol es cero. Tampoco está bien visto ir por la calle sin camiseta… Es decir, cumpliendo ciertas cosas, que además no cuesta mucho trabajo cumplir, no hay problemas. Si uno quiere beber hay tiendas en las que se vende alcohol y puedes tomártelo en casa o en una fiesta privada con amigos. También hay ciertas zonas en las que se sirve alcohol, como los restaurantes de los hoteles o los recintos con licencia especial, como discotecas y eventos como conciertos, la Formula 1, etcétera.</p><p>Y en lo que se refiere a la gastronomía y al cerdo, en concreto, hay tiendas específicas donde lo venden e incluso algunos restaurantes, aunque bien pocos, donde lo sirven.</p><div
id="attachment_171059" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Luque-en-Oman.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171059" alt="Luque en Oman" src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Luque-en-Oman-300x225.jpg" width="300" height="225" /></a><p
class="wp-caption-text">Francisco en Omán.</p></div><p>Hay una diferencia importante relacionada con los impuestos. Aquí el gobierno tiene tales ingresos por el negocio del petróleo que no necesita recaudar impuestos. No hay IVA, IRPF, IBI, ni nada parecido. Solo tienen impuestos el alcohol, el cerdo y alguna tasa turística en los hoteles.</p><p>Por otro lado, la seguridad aquí es altísima, la delicuencia, estadísticamente, no existe. En verano es normal que la gente deje el coche con las llaves puestas y arrancado mientras va a comprar a la tienda, para mantenerlo fresco con el aire acondicionado. He visto incluso una joyería abierta, sin ningún dependiente, con una nota que decía que se había ido a rezar. Este nivel de seguridad no es típico en España y, la verdad, da mucha tranquilidad.</p><p><strong>- ¿Cómo es el sitio dónde vives? </strong><br
/> - Vivo en un adosado a las afueras de Abu Dhabi, pero muy cerca de mi trabajo. Es una ciudad completamente nueva. En este país todas las construcciones son relativamente recientes, tendrán unos 10 años. La ciudad es muy extensa, con enormes avenidas y autopistas de varios carriles, similar a Estados Unidos. Además el centro de la ciudad está lleno de grandes edificios y rascacielos. Hace falta usar el coche para ir a cualquier lado, pero es un placer moverse en coche por la ciudad por la amplitud de las avenidas, con tantas infraestructuras y sin problemas de aparcamiento.</p><div
id="attachment_171057" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/DesiertoAbudabi.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171057 " alt="DesiertoAbudabi" src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/DesiertoAbudabi-300x200.jpg" width="300" height="200" /></a><p
class="wp-caption-text">Las diferencias con España son muchas, sobre todo en el clima.</p></div><p><strong>- ¿Cómo son los habitantes? </strong><br
/> - Pues hay de todo porque hay habitantes de muy diferentes nacionalidades. Nuestro grupo de amigos es mayoritariamente español, ya que las costumbres y la lengua tiran mucho. En general los emiratis son muy educados y muy abiertos a las costumbres de otros porque son ya décadas las que llevan conviviendo con gran cantidad de expatriados y eso lo han incorporado a su cultura. También es cierto que los expatriados están aquí varios años y luego vuelven a su país. Es por ello que creo que es difícil, en general, entablar amistad con los emiratis fuera de ambientes de trabajo.</p><p><strong>- ¿Qué imagen que tienen de Huelva y de España?</strong><br
/> - De Huelva no tienen imagen, puesto que no lo conocen. Lo más cercano para ellos es, curiosamente, Marbella porque ha sido un destino turístico para los árabes de esta zona durante décadas. Los españoles les caemos en general bastante bien y saben que tenemos en común en nuestras culturas bastantes cosas por nuestro pasado árabe. Una curiosidad de esa relación que nos une es que los emiratis sujetan el pañuelo que llevan en la cabeza con una cuerda ancha de algodón negro, el agal. Según dicen, ese grueso cordón negro, que tradicionalmente también utilizaban para amarrar las patas del camello por las noches, era originalmente de color marrón y que lo tiñeron de negro los árabes en señal de duelo cuando perdieron Al-Andalus.</p><p><strong>- ¿Te has marcado algún nuevo objetivo o reto?</strong><br
/> - Me gustaría estar aquí unos años mas, pero no se cuantos. Prefiero vivir el presente, disfrutar de esta buena etapa en mi vida, con mi mujer y mi hijo.</p><div
id="attachment_171060" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Oman.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171060" alt="Francisco Luque aún espera quedarse unos años más en Abu Dhabi." src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Oman-300x200.jpg" width="300" height="200" /></a><p
class="wp-caption-text">Francisco Luque aún espera quedarse unos años más en Abu Dhabi.</p></div><p><strong>- ¿Qué piensa tu familia de tu aventura?</strong><br
/> - Por un lado nos echamos de menos, pero por el otro todos somos conscientes de que ha sido una buena decisión. De hecho mi hermana y su marido llevan ya casi un año también viviendo y trabajando aquí en Abu Dhabi. No creo que haya que considerar vivir fuera de España como una aventura, sino algo normal. Tradicionalmente los españoles hemos salido poco, pero en otros países, como los anglosajones, esto es muy común.</p><p><strong>- ¿Y tus amigos?</strong><br
/> - A mis amigos de España los echo de menos, es normal, pero la vida evoluciona y nunca vuelve a estar en el mismo punto. Quiero decir, ahora unos viven en otras ciudades, o también en el extranjero, con trabajo, mujer, hijos…Cada uno tiene su vida. En el tiempo que llevo en Abu Dhabi he hecho grandes amigos aquí y si me vuelvo a España perdería el contacto con ellos…Todo al final tiene sus ventajas e inconvenientes.</p><p><strong>- ¿Piensas volver a España, a Huelva?</strong><br
/> - No en breve, pero a largo plazo sí me gustaría volver a España, concretamente a Andalucía, pero no sé si a Huelva o a otra ciudad.</p><div
id="attachment_171072" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/LuqueFormula1.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171072 " alt="Disfrutando de la Fórmula 1. " src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/LuqueFormula1-300x225.jpg" width="300" height="225" /></a><p
class="wp-caption-text">Disfrutando de la Fórmula 1.</p></div><p><strong>- ¿Qué es lo que más echas de menos de Huelva?</strong><br
/> - La informalidad de tomarse una cervecita con una tapa en la calle. Aquí no existe ese concepto. Solo el de restaurante, muy formal. También la gastronomía local, las gambas, marisco en general, unos chocos fritos… ¡los picos de pan! En fin, esas cositas. Son pequeños detalles pero juntos significan mucho.</p><p><strong>- ¿Recomiendas la experiencia de vivir un tiempo fuera de España?</strong><br
/> - Absolutamente. Es una experiencia muy enriquecedora en todos los sentidos. Te hace ser más tolerante, más abierto a diferentes maneras de ser, pensar y comportarse, a las diferentes culturas. Por ejemplo, yo diría de que los emiratis son muchos más respetuosos en su país con los europeos y sus costumbres que los españoles, en España, con los árabes y sus costumbres.</p> ]]></content:encoded> 
            <wfw:commentRss>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/16/francisco-luque-responsable-tecnico-de-energia-termosolar-de-una-empresa-en-abu-dhabi/feed/</wfw:commentRss> 
            <slash:comments>0</slash:comments> 
        </item> 
        <item>
            <title>Adjudicadas las obras de reforma del CEIP Tres de Agosto de Huelva</title>
            <link>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/16/adjudicadas-las-obras-de-reforma-del-ceip-tres-de-agosto-de-huelva/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=adjudicadas-las-obras-de-reforma-del-ceip-tres-de-agosto-de-huelva</link> 
            <comments>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/16/adjudicadas-las-obras-de-reforma-del-ceip-tres-de-agosto-de-huelva/#comments</comments> 
            <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 04:28:48 +0000</pubDate> 
            <dc:creator>maripazmoguer</dc:creator> 
            <category><![CDATA[A. Superior derecha]]></category> 
            <category><![CDATA[Provincia]]></category> 
            <category><![CDATA[ceip]]></category> 
            <category><![CDATA[huelva]]></category> 
            <category><![CDATA[ola]]></category> 
            <category><![CDATA[plan]]></category> 
            <category><![CDATA[tres de agosto]]></category> 
            <guid
                isPermaLink="false">http://huelvabuenasnoticias.com/?p=171080</guid> 
            <description><![CDATA[Redacción. La Consejería de Educación, Cultura y Deporte, a través del Ente Público Andaluz de Infraestructuras y Servicios Educativos (ISE Andalucía), ha hecho pública la adjudicación de las obras de reforma y modernización del Colegio de Educación Infantil y Primaria (CEIP) Tres de Agosto de Huelva, que abordarán la adecuación del edificio en materia de [...]]]></description> 
            <content:encoded><![CDATA[<div
id="attachment_171081" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Colegio_Tres_de_agosto.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171081" alt="CEIP Tres de Agosto de Huelva. " src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Colegio_Tres_de_agosto-300x196.jpg" width="300" height="196" /></a><p
class="wp-caption-text">CEIP Tres de Agosto de Huelva.</p></div><p><strong>Redacción.</strong> La Consejería de Educación, Cultura y Deporte, a través del Ente Público Andaluz de Infraestructuras y Servicios Educativos (ISE Andalucía), ha hecho pública la adjudicación de las obras de reforma y modernización del Colegio de Educación Infantil y Primaria<strong> (CEIP) Tres de Agosto de Huelva,</strong> que abordarán la adecuación del edificio en materia de accesibilidad y seguridad contra incendios, así como la realización de diferentes mejoras de urbanización. Esta intervención, enmarcada en el Plan de Oportunidades Laborales de Andalucía (Plan OLA), cuenta con un presupuesto de 154.290,46 euros y un plazo de ejecución previsto de un mes y veinticuatro días.</p><p>Los trabajos de reforma, adjudicados a <strong>Cíclope Proyectos y Obras S.L.,</strong> incluirán la construcción de una nueva pista polideportiva, así como la  pavimentación de los patios del colegio y la creación de una rampa que conecte la pista y los patios. También se repondrá la acometida de agua y se reparará el cerramiento del edificio.</p><p>Además, l<strong>a intervención incluirá la instalación de un ascensor y una escalera de emergencia</strong> en la zona de servicios comunes como medida de seguridad contra incendios y para mejorar la accesibilidad. Los trabajos de reforma beneficiarán a los más de 230 escolares matriculados en el colegio, además de generar alrededor de 20 puestos de trabajo durante su ejecución.</p><p>Esta actuación, cofinanciada por la<strong> Unión Europea a través del Fondo Europeo de Desarrollo Regional (FEDER)</strong> y el Fondo Social Europeo (FSE), se incluye en el Plan de Oportunidades Laborales en Andalucía (Plan OLA) aprobado por el Gobierno andaluz para fomentar el empleo entre los parados de la construcción, y que prevé generar 533 puestos de trabajo en la provincia de Huelva mediante la realización de 90 obras de construcción y mejora de centros educativos. La ejecución de las mismas la lleva a cabo la Consejería de Educación, Cultura y Deporte a través del Ente Público Andaluz de Infraestructuras y Servicios Educativos (ISE Andalucía).</p> ]]></content:encoded> 
            <wfw:commentRss>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/16/adjudicadas-las-obras-de-reforma-del-ceip-tres-de-agosto-de-huelva/feed/</wfw:commentRss> 
            <slash:comments>0</slash:comments> 
        </item> 
        <item>
            <title>El Maristas 2002, en categoría masculina, y el CB Conquero, en la femenina, campeones provinciales de minibasket</title>
            <link>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/el-maristas-2002-en-categoria-masculina-y-el-cb-conquero-en-la-femenina-campeones-provinciales-de-minibasket/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=el-maristas-2002-en-categoria-masculina-y-el-cb-conquero-en-la-femenina-campeones-provinciales-de-minibasket</link> 
            <comments>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/el-maristas-2002-en-categoria-masculina-y-el-cb-conquero-en-la-femenina-campeones-provinciales-de-minibasket/#comments</comments> 
            <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 17:22:57 +0000</pubDate> 
            <dc:creator>pacogado</dc:creator> 
            <category><![CDATA[Baloncesto]]></category> 
            <category><![CDATA[Deportes]]></category> 
            <category><![CDATA[CB Conquero]]></category> 
            <category><![CDATA[Maristas 2002]]></category> 
            <category><![CDATA[minibasket]]></category> 
            <guid
                isPermaLink="false">http://huelvabuenasnoticias.com/?p=171042</guid> 
            <description><![CDATA[S. D. El Maristas 2002 y el CB Conquero se han proclamado campeones provinciales de minibasket, en categoría masculina y femenina, respectivamente, una vez disputadas la última jornada de ambos torneos en el polideportivo Andrés Estrada, los chicos, y el polideportivo de La Palma del Condado, las chicas. Por lo que respecta a la categoría [...]]]></description> 
            <content:encoded><![CDATA[<div
id="attachment_171045" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Maristas1.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171045" alt="Maristas de Huelva, campeón provincial de minibasket en categoría masculina. / Foto: www.fabhuelva.org." src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Maristas1-300x182.jpg" width="300" height="182" /></a><p
class="wp-caption-text">Maristas de Huelva, campeón provincial de minibasket en categoría masculina. / Foto: www.fabhuelva.org.</p></div><p><strong>S. D. El Maristas 2002 y el CB Conquero se han proclamado campeones provinciales de minibasket, en categoría masculina y femenina, respectivamente</strong>, una vez disputadas la última jornada de ambos torneos en el polideportivo Andrés Estrada, los chicos, y el polideportivo de La Palma del Condado, las chicas.</p><p>Por lo que respecta a la <strong>categoría masculina, el Maristas 2002 se proclamó campeón tras imponerse al Conquero Huelva A, por 55-51, en un igualado encuentro</strong> correspondiente a la última jornada de la fase final de la categoría. Ambos equipos jugaron <strong>un buen encuentro, dominado durante la mayor parte del mismo por los colegiales. Aunque el CD Huelva consiguió ponerse por delante a falta de poco menos de 2 minutos para el final, no pudo consumar su remontada.</strong> <strong>Ambos equipos representarán a Huelva en Campeonato de Andalucía que se celebrará en Sanlúcar de Barrameda (Cádiz) del 25 al 29 de junio.</strong></p><p>Por su parte, la AD Ayamonte se clasificó en la tercera posición tras ganar al equipo del Restaurante La Sal de Isla Cristina por 63-58.</p><div
id="attachment_171044" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Conquero1.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171044  " alt="Jugadores y técnicos del Conquero celebran el triunfo obtenido en La Palma. / Foto: @CBConquero. " src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Conquero1-300x159.jpg" width="300" height="159" /></a><p
class="wp-caption-text">Jugadores y técnicos del Conquero celebran el triunfo obtenido en La Palma. / Foto: @CBConquero.</p></div><p>En<strong> féminas, brillante fue el triunfo del Conquero Huelva A ante el Tesasur La Palma por 79-63 en el último encuentro de la fase final de la categoría que se ha celebrado precisamente en terreno condal.</strong></p><p>Las <strong>de la capital dominaron el partido desde el primer periodo</strong>, donde ya alcanzaron una importante renta de de 11 puntos (20-9), que mantuvieron e incluso ampliaron. Con todo en el cuarto acto el marcador se comprimió hasta los 4 puntos (39-35). A partir de ahí, las jugadoras del CB Conquero apretaron de nuevo y consiguieron alzarse con la victoria pese a la resistencia opuesta por las anfitrionas.</p><p>Por su parte el CB Lepe Alius logró el tercer puesto tras ganar por 58-41 al PMD Aljaraque.</p> ]]></content:encoded> 
            <wfw:commentRss>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/el-maristas-2002-en-categoria-masculina-y-el-cb-conquero-en-la-femenina-campeones-provinciales-de-minibasket/feed/</wfw:commentRss> 
            <slash:comments>0</slash:comments> 
        </item> 
        <item>
            <title>Isla Cristina se erige en la capital del deporte con más de un millar de personas compitiendo en diversos torneos</title>
            <link>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/isla-cristina-se-erige-en-la-capital-del-deporte-con-mas-de-un-millar-de-personas-compitiendo-en-diversos-torneos/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=isla-cristina-se-erige-en-la-capital-del-deporte-con-mas-de-un-millar-de-personas-compitiendo-en-diversos-torneos</link> 
            <comments>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/isla-cristina-se-erige-en-la-capital-del-deporte-con-mas-de-un-millar-de-personas-compitiendo-en-diversos-torneos/#comments</comments> 
            <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 17:00:25 +0000</pubDate> 
            <dc:creator>pacogado</dc:creator> 
            <category><![CDATA[Deportes]]></category> 
            <category><![CDATA['Isla Cristina Cup14']]></category> 
            <category><![CDATA[Campeonato Nacional de Fútbol Sala]]></category> 
            <category><![CDATA[Fútbol base]]></category> 
            <category><![CDATA[isla cristina]]></category> 
            <guid
                isPermaLink="false">http://huelvabuenasnoticias.com/?p=171020</guid> 
            <description><![CDATA[S. D. Isla Cristina se ha erigido este fin de semana en la capital del deporte onubense con la presencia de más de un millar de personas compitiendo en diversos torneos, el &#8216;Isla Cristina Cup14&#8242; y el Campeonato Nacional de Fútbol Sala, con sede compartida con Islantilla y Lepe. El primero de ellos, el &#8216;Isla Cristina Cup14&#8242;, [...]]]></description> 
            <content:encoded><![CDATA[<div
id="attachment_171033" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Uno-de-los-encuentros-de-la-Cup14.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171033" alt="Imagen de un partido del torneo 'Isla Cristina Cup14'." src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Uno-de-los-encuentros-de-la-Cup14-300x155.jpg" width="300" height="155" /></a><p
class="wp-caption-text">Imagen de un partido del torneo &#8216;Isla Cristina Cup14&#8242;.</p></div><p><strong>S. D. Isla Cristina se ha erigido este fin de semana en la capital del deporte onubense con la presencia de más de un millar de personas compitiendo en diversos torneos, el &#8216;Isla Cristina Cup14&#8242; y el Campeonato Nacional de Fútbol Sala,</strong> con sede compartida con Islantilla y Lepe.</p><p>El primero de ellos, e<strong>l &#8216;Isla Cristina Cup14&#8242;, ha aglutinado a 900 jugadores de 44 equipos, de entre los 4 y 12 años</strong> y que han jugado al fútbol entre el campo municipal de césped natural, el Complejo Deportivo &#8216;El Candel&#8217; de césped artificial y el campo de albero en Pozo del Camino.</p><p><strong>Más de 1.200 personas, entre jugadores, cuerpos técnicos y familiares que se han estado alojando en hoteles de la localidad</strong>, con lo de positivo que supone, tanto el lo deportivo, como en lo económico para la localidad.</p><div
id="attachment_171034" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/El-Concejal-de-Deportes-isleño-Juan-García-con-el-equipo-femenino-ganador-del-torneo.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171034" alt="El Comarca de Níjar, campeón en categoría femenina del Nacional de Fútbol Sala." src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/El-Concejal-de-Deportes-isleño-Juan-García-con-el-equipo-femenino-ganador-del-torneo-300x182.jpg" width="300" height="182" /></a><p
class="wp-caption-text">El Comarca de Níjar, campeón en categoría femenina del Nacional de Fútbol Sala.</p></div><p>Y el segundo torneo, <strong>el Nacional de Fútbol Sala se ha celebrado entre Islantilla, Lepe e Isla Cristina, siendo la entrega de trofeos en el Pabellón Municipal de Deportes &#8216;D. Manuel López Soler&#8217;. Los primeros puestos han sido para el Melón Olimar, de León, en categoría masculina, y para el almeriense Comarca de Níjar, en féminas.</strong></p><p>El <strong>concejal de Deportes, Juan García, que estuvo en la entrega de los trofeos, destacó que “aunque con mucho trabajo y esfuerzo, el Servicio Municipal de Deportes ha podido sacar adelante estos dos grandes torneos que requieren máxima atención por nuestra parte”</strong>, a la vez que agradeció “a todos los voluntarios y organizaciones implicadas por el desarrollo de unas actividades del más alto nivel deportivo”.</p><p>Por último, el edil de deportes quiso destacar “la importancia de estos eventos deportivos desde el punto de vista económico para la localidad porque durante un fin de semana, miles de deportistas, técnicos y familiares han conocido nuestra ciudad, han convivido entre nosotros, han consumido en nuestros bares y restaurantes y se llevan un buen sabor de boca, lo que redundará en buena publicidad allá a donde regresen”.</p> ]]></content:encoded> 
            <wfw:commentRss>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/isla-cristina-se-erige-en-la-capital-del-deporte-con-mas-de-un-millar-de-personas-compitiendo-en-diversos-torneos/feed/</wfw:commentRss> 
            <slash:comments>0</slash:comments> 
        </item> 
        <item>
            <title>Un oro del Rítmico Colombino y un bronce del GR Huelva, primeros logros onubenses en el Campeonato Copa de Andalucía</title>
            <link>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/un-oro-del-ritmico-colombino-y-un-bronce-del-gr-huelva-primeros-logros-onubenses-en-el-campeonato-copa-de-andalucia/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=un-oro-del-ritmico-colombino-y-un-bronce-del-gr-huelva-primeros-logros-onubenses-en-el-campeonato-copa-de-andalucia</link> 
            <comments>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/un-oro-del-ritmico-colombino-y-un-bronce-del-gr-huelva-primeros-logros-onubenses-en-el-campeonato-copa-de-andalucia/#comments</comments> 
            <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 15:51:25 +0000</pubDate> 
            <dc:creator>pacogado</dc:creator> 
            <category><![CDATA[Deportes]]></category> 
            <category><![CDATA[Gimnasia rítmica]]></category> 
            <category><![CDATA[Campeonato Copa de Andalucía]]></category> 
            <category><![CDATA[GR Huelva]]></category> 
            <category><![CDATA[Rítmico Colombino]]></category> 
            <guid
                isPermaLink="false">http://huelvabuenasnoticias.com/?p=171011</guid> 
            <description><![CDATA[S. D. Una medalla de oro para el Club Rítmico Colombino, y otra de bronce para el Gimnasia Rítmica Huelva, ambos en categoría benjamín, han sido las primeras conquistas en la jornada del sábado de los representantes onubenses en el Campeonato Copa de Andalucía de Gimnasia Rítmica que se ha celebrado, por segundo año consecutivo, en [...]]]></description> 
            <content:encoded><![CDATA[<div
id="attachment_171012" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Campaonato-andaluz-gimnasia-r+¡tmica-junio-14-4.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171012" alt="Un momento del acto de inauguración del Campeonato." src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Campaonato-andaluz-gimnasia-r+¡tmica-junio-14-4-300x188.jpg" width="300" height="188" /></a><p
class="wp-caption-text">Un momento del acto de inauguración del Campeonato.</p></div><p><strong>S. D. Una medalla de oro para el Club Rítmico Colombino, y otra de bronce para el Gimnasia Rítmica Huelva, ambos en categoría benjamín, han sido las primeras conquistas en la jornada del sábado de los representantes onubenses en el Campeonato Copa de Andalucía de Gimnasia Rítmica</strong> que se ha celebrado, por segundo año consecutivo, en la capital onubense, concretamente<strong> en el Palacio de Deportes.</strong></p><p>Un total de<strong> 850 gimnastas de distintos clubes de la Comunidad Autónoma han tomado parte</strong> en este evento que ha organizado la Federación Andaluza de Gimnasia, junto al Club de Gimnasia Rítmica de Huelva, y en colaboración con el Ayuntamiento de la capital. <strong>En total han tomado parte 49 clubes,</strong> con gimnastas con edades comprendidas entre los seis y los dieciocho años y las categorías van desde prebenjamín a cadete, tanto en la modalidad individual como en la de conjuntos.</p><div
id="attachment_171013" class="wp-caption alignleft" style="width: 263px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Campaonato-andaluz-gimnasia-r+¡tmica-junio-14-1.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171013" alt="Entrega de medallas en una de las pruebas." src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/Campaonato-andaluz-gimnasia-r+¡tmica-junio-14-1-253x300.jpg" width="253" height="300" /></a><p
class="wp-caption-text">Entrega de medallas en una de las pruebas.</p></div><p><span
style="text-decoration: underline;"><strong>Los resultados de la primer jornada del sábado fueron:</strong></span></p><p><strong>General Infantil:</strong></p><p>1 GR San Fernando.</p><p>2 GR El Ejido.</p><p>3 SA Miugueño.</p><p><strong>Infantil Cinta:</strong></p><p>1 Isabel Currezo (San Fernando).</p><p>2 Lucía Ortiz (Sanluqueño).</p><p>3 María González (El Ejido).</p><p><strong>Infantil Cuerda:</strong></p><p>1 Natalia Fernández (El Ejido).</p><p>2 Lydia Pérez (San Fernando).</p><p>3 Pilar Bueno (Granada).</p><p><strong>Conjuntos Prebenjamín:</strong></p><p>1 GR San Fernando.</p><p>2 GR Chiclana.</p><p>3 GR Santi Petri</p><p><strong>Conjuntos Benjamín:</strong></p><p>1 Rítmico Colombino.</p><p>2 GR Bahía de Algeciras.</p><p>3 GR Huelva.</p><p><strong>Conjuntos Infantil:</strong></p><p>1 GR Bahía de Algeciras.</p><p>2 GR Oso Panda.</p><p>3 GR Granada.</p> ]]></content:encoded> 
            <wfw:commentRss>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/un-oro-del-ritmico-colombino-y-un-bronce-del-gr-huelva-primeros-logros-onubenses-en-el-campeonato-copa-de-andalucia/feed/</wfw:commentRss> 
            <slash:comments>0</slash:comments> 
        </item> 
        <item>
            <title>Ana Muñiz, un talento onubense que hace carrera en una de las cerveceras más importantes de España</title>
            <link>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/ana-muniz-un-talento-onubense-que-hace-carrera-en-una-de-las-cerveceras-mas-importantes-de-espana/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ana-muniz-un-talento-onubense-que-hace-carrera-en-una-de-las-cerveceras-mas-importantes-de-espana</link> 
            <comments>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/ana-muniz-un-talento-onubense-que-hace-carrera-en-una-de-las-cerveceras-mas-importantes-de-espana/#comments</comments> 
            <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 10:01:23 +0000</pubDate> 
            <dc:creator>Paula Crespo Grávalos</dc:creator> 
            <category><![CDATA[A. Superior izquierda]]></category> 
            <category><![CDATA[Capital]]></category> 
            <category><![CDATA[Universidad]]></category> 
            <category><![CDATA[ana isabel muñiz]]></category> 
            <category><![CDATA[beca talentage]]></category> 
            <category><![CDATA[derecho]]></category> 
            <category><![CDATA[fundación cruzcampo]]></category> 
            <category><![CDATA[heineken españa]]></category> 
            <category><![CDATA[huelva]]></category> 
            <category><![CDATA[recursos humanos]]></category> 
            <category><![CDATA[Universidad de Huelva]]></category> 
            <guid
                isPermaLink="false">http://huelvabuenasnoticias.com/?p=170997</guid> 
            <description><![CDATA[P.C.G. Ana Isabel Muñiz es uno de esos grandes talentos onubenses a los que les augura un futuro prometedor en grandes empresas y multinacionales. Licenciada en Derecho por la Universidad de Huelva y con un Master en Dirección y Gestión de Personas por la Universidad Internacional de Andalucía, esta joven de 27 años ya ha [...]]]></description> 
            <content:encoded><![CDATA[<div
id="attachment_68414" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2013/07/TALENTAGE175.jpg"><img
class="size-medium wp-image-68414" alt="Ana -en el centro-, junto a las otras dos ganadoras." src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2013/07/TALENTAGE175-300x238.jpg" width="300" height="238" /></a><p
class="wp-caption-text">Ana -en el centro-, junto a las otras dos ganadoras.</p></div><p><strong>P.C.G.</strong> <strong>Ana Isabel Muñiz</strong> es uno de esos grandes talentos onubenses a los que les augura un futuro prometedor en grandes empresas y multinacionales. Licenciada en <strong>Derecho por la Universidad de Huelva</strong> y con un <strong>Master en Dirección y Gestión de Personas por la Universidad Internacional de Andalucía</strong>, esta joven de 27 años ya ha puesto los cimientos dando los primeros pasos en una marca de cerveza tan conocida y potente como <strong>Heineken España</strong>.</p><p>Allí ha desarrollado un período de prácticas durante seis meses gracias a que en 2013 consiguió la difícil tarea de hacerse con una <strong>beca Talentage de la Fundación Cruzcampo</strong> a la que optaban unas 1.000 personas. Terminado el período de la beca, la compañía ha seguido apostando por la joven onubense con un contrato de formación en el departamento de <strong>Administración y Servicios de Recursos Humanos</strong>, concretamente en el área de contratos, compensación y servicios.</p><div
id="attachment_171022" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/AnaHeineken.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171022 " alt="AnaHeineken" src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/AnaHeineken-300x192.jpg" width="300" height="192" /></a><p
class="wp-caption-text">Ana, a la derecha, con una de sus compañeras en una foto tomada para la revista de Heinecken.</p></div><p>Ana es una joven sobradamente preparada en lo que a formación y prácticas se refiere y ya ha recibido algunas ofertas de otras grandes compañías españolas. Pero si hay algo que le sobran son <strong>ganas, ilusión, constancia y una actitud positiva,</strong> que se plantean como sus principales armas para terminar de labrarse un buen futuro en la conocida marca cervecera.</p><p><strong>- ¿Cómo es trabajar en una empresa como Heineken?</strong><br
/> - Es fácil porque nuestro principal objetivo es vender cerveza, es algo más alegre y divertido que vender seguros, por ejemplo que resulta algo menos atractivo. Lo que sí es cierto es que se respira ese ambiente de multinacional, es aire de una empresa actualizada y muy joven que se encuentra muy abierta a la sociedad y a los cambios que esta le va imponiendo. Es una empresa en la que imperan el dinamismo y el trabajo en equipo. Tiene una filosofía de trabajo muy moderna.</p><div
id="attachment_171021" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/AnaHeinecken2.jpg"><img
class="size-medium wp-image-171021" alt="AnaHeinecken2" src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/AnaHeinecken2-300x184.jpg" width="300" height="184" /></a><p
class="wp-caption-text">En las instalaciones de la Fundación Cruzcampo.</p></div><p><strong>- ¿Cómo te sientes tú?</strong><br
/> - Yo muy bien, ya &#8220;pienso en verde&#8221; (risas). Me siento una mini embajadora de la marca y me enorgullece pertenecer a una empresa como esta que tiene los valores muy arraigados y que además es muy visible y vende un producto que se identifica mucho con la sociedad y la cultura andaluzas.</p><p><strong>- ¿Crees que podrías seguir desarrollando tu carrera en esta empresa?</strong><br
/> - Me encantaría porque es una empresa que apuesta por el desarrollo personal de sus trabajadores, te permiten estar en todas las áreas, experimentar con todos los palos, algo que no todas las compañías ofrecen. Tienen un programa de training en el que apuestan por personas jóvenes con experiencia, así como programas de desarrollo muy buenos. Depende de la circunstancias, pero creo que pinta bien.</p><div
id="attachment_171023" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/AnaHeinecken3.jpg"><img
class=" wp-image-171023 " alt="Junto a los finalistas del programa Talentage. " src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/AnaHeinecken3-300x207.jpg" width="300" height="207" /></a><p
class="wp-caption-text">Junto a los finalistas del programa Talentage.</p></div><p><span
style="font-size: 13px;"><strong>- ¿Estás haciendo algo al margen de tu actual trabajo?</strong><br
/> </span>- Sí, estoy estudiando inglés para certificare por la Universidad de Cambridge y gracias a la beca Talentage he estado cursando un programa de posgrado denominado de Professional Development 3.0 en el que se ven todas las áreas de gestión de la empresa: Derecho, Administración, Marketing, Recursos Humanos&#8230; muy actualizado, incluyendo temas de reclutamiento, para el cual hace poco que he presentado la tesis final.</p><p><strong>- No estás muy lejos pero, ¿echas de menos Huelva?</strong><br
/> - Sí, claro. En Huelva tengo mi casa y se vive muy bien. Echo de menos las coquinas, las gambas y la playa sobre todo, pero bueno como estoy cerca me puedo escapar. De todas formas aquí estoy genial, hay mucha gente y me han acogido muy bien, así que no me puedo quejar.</p><p><strong>- ¿Qué mensaje mandas a los onubenses que buscan una oportunidad como la que tú tienes?</strong><br
/> - Gracias a la beca también he podido participar en el XII Foro de Empleo Universitario de la Universidad de Huelva, contando mi experiencia personal en el programa #talentage y animando a los jóvenes onubenses a que peleen por lo que quieren,. Pude volver a casa a contar mi experiencia en un foro de empleo de la mano de mi compañera de Desarrollo, Selección y Formación Ana Mª Rodríguez, quien dio una conferencia titulada &#8220;Yo, la clave de mi éxito&#8221;. El mensaje que di fue ese, que no hay que dejar de luchar nunca. No vale escudarse en que estamos en crisis y otro tipo de excusas cómodas que no valen para nada. Hay que seguir actualizándose aunque se esté trabajando. Tenemos que ser personas con iniciativa, interesadas y con ganas eso es lo que se busca sobre todo en las entrevistas de los procesos de selección. Esa es la actitud. Hay que presentarse a todo lo que se vea con optimismo, no rendirse nunca y mantener una actitud positiva. La suerte no llega sola, hay que buscarla.</p> ]]></content:encoded> 
            <wfw:commentRss>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/ana-muniz-un-talento-onubense-que-hace-carrera-en-una-de-las-cerveceras-mas-importantes-de-espana/feed/</wfw:commentRss> 
            <slash:comments>0</slash:comments> 
        </item> 
        <item>
            <title>La Huelva de Siempre</title>
            <link>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/la-huelva-de-siempre-33/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=la-huelva-de-siempre-33</link> 
            <comments>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/la-huelva-de-siempre-33/#comments</comments> 
            <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 10:00:27 +0000</pubDate> 
            <dc:creator>maripazmoguer</dc:creator> 
            <category><![CDATA[A. Superior izquierda]]></category> 
            <category><![CDATA[La Huelva de Siempre]]></category> 
            <category><![CDATA[concurso]]></category> 
            <category><![CDATA[foto]]></category> 
            <category><![CDATA[huelva]]></category> 
            <category><![CDATA[la huelva de siempre]]></category> 
            <guid
                isPermaLink="false">http://huelvabuenasnoticias.com/?p=169978</guid> 
            <description><![CDATA[HBN. La Huelva de Siempre es aquella que está en nuestros corazones, es la que nos conecta con nuestros ancestros. Es aquella cuya identidad algunos desconocen. Muchas imágenes de esta Huelva de siempre han desaparecido a consecuencia de un desarrollo que no ha sido capaz de respetar una personalidad especial. Con este concurso, promovido conjuntamente con el grupo de Facebook &#8216;Ayer [...]]]></description> 
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/La-Huelva-de-Siempre1.jpg"><img
class="alignright size-medium wp-image-170654" alt="La Huelva de Siempre" src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/La-Huelva-de-Siempre1-300x232.jpg" width="300" height="232" /></a>HBN.</strong> La <strong>Huelva de Siempre</strong> es aquella que está en nuestros corazones, es la que nos conecta con nuestros ancestros. Es aquella cuya identidad algunos desconocen. Muchas imágenes de esta<em> Huelva de siempre</em> han desaparecido a consecuencia de un desarrollo que no ha sido capaz de respetar una personalidad especial.</p><p>Con este concurso, <strong>promovido conjuntamente con el grupo de Facebook &#8216;Ayer y Hoy: Huelva y sus pueblos&#8217;</strong>, <em>HBN</em> pretende que las nuevas generaciones conozcan una ciudad y una provincia cuyos habitantes pueden sentirse legítimamente orgullosos como tales, y a ello puede contribuir el aprender visualmente de su historia. Para las personas de más edad, estas estampas podrán ayudarles a revivir un pasado que perdura en ellos y que entregan como testigo a los jóvenes de hoy.</p><p><strong>Periódicamente publicaremos una fotografía seleccionada del archivo del grupo de Facebook citado, y los lectores podrán participar en el concurso de identificarlas</strong>, con lugar, personajes o/y acontecimiento que plasman; y con la fecha de realización, para lo que basta indicar la década a la que se piense que corresponde. Las respuestas se harán a través de los comentarios indicando, por tanto, lugar y fecha aproximada. Para el primer acertante de ambas incógnitas tenemos reservado un obsequio.</p><p>El premio para el acertante será un libro editado por el Servicio de Publicaciones de la Diputación Provincial de Huelva, una propuesta que cuenta con la <strong>colaboración de la campaña &#8216;Que sea de Huelva&#8217;. </strong></p> ]]></content:encoded> 
            <wfw:commentRss>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/la-huelva-de-siempre-33/feed/</wfw:commentRss> 
            <slash:comments>12</slash:comments> 
        </item> 
        <item>
            <title>Localizan el cuerpo sin vida del bañista desaparecido en la playa de la Bota</title>
            <link>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/localizan-el-cuerpo-sin-vida-del-banista-desaparecido-en-la-playa-de-la-bota/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=localizan-el-cuerpo-sin-vida-del-banista-desaparecido-en-la-playa-de-la-bota</link> 
            <comments>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/localizan-el-cuerpo-sin-vida-del-banista-desaparecido-en-la-playa-de-la-bota/#comments</comments> 
            <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 09:30:34 +0000</pubDate> 
            <dc:creator>Paula Crespo Grávalos</dc:creator> 
            <category><![CDATA[+No son buenas noticias]]></category> 
            <category><![CDATA[ahogado]]></category> 
            <category><![CDATA[bañista]]></category> 
            <category><![CDATA[huelva]]></category> 
            <category><![CDATA[playa de la bota]]></category> 
            <guid
                isPermaLink="false">http://huelvabuenasnoticias.com/?p=170969</guid> 
            <description><![CDATA[Redacción. Efectivos de la Unidad de Rescate Acuático de los Bomberos del Ayuntamiento de Huelva han encontrado el cuerpo sin vida del hombre de 29 años y nacionalidad guineana desaparecido durante el mediodía (14.20 horas) del sábado 14 de junio mientras se bañaba en la puntaumbrieña playa de La Bota. Salvamento Marítimo ha sido el [...]]]></description> 
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Redacción.</strong> Efectivos de la Unidad de Rescate Acuático de los Bomberos del Ayuntamiento de Huelva han encontrado el cuerpo sin vida del hombre de 29 años y nacionalidad guineana desaparecido durante el mediodía (14.20 horas) del sábado 14 de junio mientras se bañaba en la puntaumbrieña playa de La Bota.</p><p> Salvamento Marítimo ha sido el encargado de coordinar la búsqueda del hombre tras recibir el aviso de la desaparición por parte del 112. Así, el Centro de coordinación movilizó un amplio dispositivo de búsqueda compuesto por medios marítimos, aéreos y subacuáticos, dando como resultado la localización del cuerpo sin vida a las 19.35 horas.</p><p> Varios cuerpos desplegaron distintos medios en el dispositivo de búsqueda. Salvamento Marítimo inició las labores de localización con la embarcación &#8216;Salvamar Alborán&#8217;, la embarcación auxiliar &#8216;María Zambrano&#8217; y el helicóptero &#8216;Helimer 202&#8242; y la Guardia Civil también puso a disposición de la operación una embarcación, así como la activación del equipo del Grupo Especial de Actividades Subacuáticas (GEAS) y patrullas por tierra.</p><p>Por su parte, el Ayuntamiento onubense movilizaba la Unidad de Rescate Acuática; mientras que la Cruz Roja hacía lo propio con la lancha de intervención rápida Calipso. La Policía Local de Cartaya (Huelva) ha colaborado con patrullas por tierra.</p><p> Finalmente, la Armada Española participaba en la búsqueda del hombre con el Helicóptero Morsa 01 de la Quinta Escuadrilla de Aeronaves de la Base Naval de Rota.</p> ]]></content:encoded> 
            <wfw:commentRss>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/localizan-el-cuerpo-sin-vida-del-banista-desaparecido-en-la-playa-de-la-bota/feed/</wfw:commentRss> 
            <slash:comments>0</slash:comments> 
        </item> 
        <item>
            <title>La Asociación ‘Enrique Montenegro’ organiza una exposición colectiva dedicada José Caballero</title>
            <link>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/la-asociacion-enrique-montenegro-organiza-una-exposicion-colectiva-dedicada-jose-caballero/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=la-asociacion-enrique-montenegro-organiza-una-exposicion-colectiva-dedicada-jose-caballero</link> 
            <comments>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/la-asociacion-enrique-montenegro-organiza-una-exposicion-colectiva-dedicada-jose-caballero/#comments</comments> 
            <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 08:00:33 +0000</pubDate> 
            <dc:creator>Paula Crespo Grávalos</dc:creator> 
            <category><![CDATA[A. Superior izquierda]]></category> 
            <category><![CDATA[Artes Plásticas]]></category> 
            <category><![CDATA[Capital]]></category> 
            <category><![CDATA[Cultura]]></category> 
            <category><![CDATA[Fundación Caja Rural del Sur]]></category> 
            <category><![CDATA[asociacion enrique montenegro]]></category> 
            <category><![CDATA[exposición]]></category> 
            <category><![CDATA[huelva]]></category> 
            <category><![CDATA[josé caballero]]></category> 
            <guid
                isPermaLink="false">http://huelvabuenasnoticias.com/?p=170991</guid> 
            <description><![CDATA[Redacción. La Asociación de Artistas Plásticos Onubenses ‘Enrique Montenegro’, con la colaboración de la Fundación Caja Rural del Sur, inaugurará este próximo martes 17 de junio a las 20:00 horas, en el Centro Cultural de la Caja, una exposición colectiva dedicada a José Caballero, muestra que contará con una obra original del citado artista y [...]]]></description> 
            <content:encoded><![CDATA[<div
id="attachment_170992" class="wp-caption alignright" style="width: 227px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/ExpoJoseCaballero.jpg"><img
class="size-medium wp-image-170992" alt="Cartel de la Exposición dedicada a José Caballero. " src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/ExpoJoseCaballero-217x300.jpg" width="217" height="300" /></a><p
class="wp-caption-text">Cartel de la Exposición dedicada a José Caballero.</p></div><p><strong>Redacción.</strong> La <strong>Asociación de Artistas Plásticos Onubenses ‘Enrique Montenegro’</strong>, con la colaboración de la <strong>Fundación Caja Rural del Sur</strong>, inaugurará este próximo <strong>martes 17 de junio a las 20:00 horas</strong>, en el Centro Cultural de la Caja, una <strong>exposición colectiva</strong> dedicada a <strong>José Caballero</strong>, muestra que contará con una obra<strong> original del citado artista</strong> y <strong>otra de su discípulo Gil Mazo</strong> que han sido <strong>cedidas por el Ayuntamiento de Punta Umbría</strong>.</p><p>Con esta exposición la Fundación Caja Rural del Sur cierra el <strong>primer ciclo del año dedicado a las artes plásticas en su sala de exposiciones</strong>, en la que se han podido contemplar, incluyendo la que ahora se abre, hasta <strong>12 muestras distintas de diferentes artistas, de las cuales tres han sido colectivas y las restantes de creadores a nivel individual</strong> y “de una diversidad creativa enorme”, en palabras del asesor de la Fundación, Alfonso Aramburu, y también de Castro Crespo, presentador de muchos de los pintores que han colgado sus obras en el Centro Cultural de la Caja Rural del Sur en los últimos meses.</p><p>La exposición colectiva que promueve la <strong>Asociación de Artistas Plásticos Onubenses ‘Enrique Montenegro’ dedicada a José Caballero</strong> ha contado, además de la colaboración de la Fundación Caja Rural del Sur, de la Diputación Provincial y del Ayuntamiento de Punta Umbría, que ha aportado dos importantes obras a la muestra.</p> ]]></content:encoded> 
            <wfw:commentRss>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/la-asociacion-enrique-montenegro-organiza-una-exposicion-colectiva-dedicada-jose-caballero/feed/</wfw:commentRss> 
            <slash:comments>0</slash:comments> 
        </item> 
        <item>
            <title>La Casa Colón, el hotel de lujo que acogió el IV Centenario del Descubrimiento, cumple 131 años</title>
            <link>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/la-casa-colon-el-hotel-de-lujo-que-acogio-el-iv-centenario-del-descubrimiento-cumple-131-anos/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=la-casa-colon-el-hotel-de-lujo-que-acogio-el-iv-centenario-del-descubrimiento-cumple-131-anos</link> 
            <comments>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/la-casa-colon-el-hotel-de-lujo-que-acogio-el-iv-centenario-del-descubrimiento-cumple-131-anos/#comments</comments> 
            <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 06:30:27 +0000</pubDate> 
            <dc:creator>Paula Crespo Grávalos</dc:creator> 
            <category><![CDATA[A. Superior derecha]]></category> 
            <category><![CDATA[Capital]]></category> 
            <category><![CDATA[Cultura]]></category> 
            <category><![CDATA[archivo municipal]]></category> 
            <category><![CDATA[casa colón]]></category> 
            <category><![CDATA[festival de cine iberoamericano de huelva]]></category> 
            <category><![CDATA[grand hotel colón]]></category> 
            <category><![CDATA[guillermo sundheim]]></category> 
            <category><![CDATA[hotel colón]]></category> 
            <category><![CDATA[huelva]]></category> 
            <category><![CDATA[IV centenario del descubrimiento]]></category> 
            <guid
                isPermaLink="false">http://huelvabuenasnoticias.com/?p=170830</guid> 
            <description><![CDATA[P.C.G. Actual sede del Festival de Cine Iberoamericano y del Archivo Municipal, la Casa Colón está a punto de cumplir 131 años presidiendo la avenida que hoy conocemos con el nombre de Alameda Sundheim. Y es que fue precisamente el empresario alemán Wilhelm Sundheim, conocido como Guillermo Sundheim, uno de los promotores -junto con Hugh Mathenson y [...]]]></description> 
            <content:encoded><![CDATA[<div
id="attachment_62896" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2013/05/CASA-COLON.jpg"><img
class="size-medium wp-image-62896" alt="La Casa Colón tuvo un gran protagonismo en los actos del IV Centenario del Descubrimiento en Huelva." src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2013/05/CASA-COLON-300x224.jpg" width="300" height="224" /></a><p
class="wp-caption-text">La Casa Colón tuvo un gran protagonismo en los actos del IV Centenario del Descubrimiento en Huelva./Dibujo: José Bacedoni</p></div><p><strong>P.C.G.</strong> Actual sede del <a
href="http://www.festicinehuelva.es" target="_blank"><strong>Festival de Cine Iberoamericano</strong></a> y del <strong>Archivo Municipal</strong>, la <strong>Casa Colón</strong> está a punto de cumplir 131 años presidiendo la avenida que hoy conocemos con el nombre de Alameda Sundheim.</p><p>Y es que fue precisamente el empresario alemán <strong>Wilhelm Sundheim, </strong>conocido como Guillermo Sundheim, uno de los promotores -junto con <strong>Hugh Mathenson</strong> y <strong>Doetsch Sundheim</strong>- de la construcción de este edificio, que hoy es uno de los más emblemáticos de la capital onubense.</p><div
id="attachment_170942" class="wp-caption alignleft" style="width: 214px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/wilhelm-sundheim.jpg"><img
class="size-medium wp-image-170942 " alt="Guillermo Sundheim fue uno de los promotores del Hotel Colón y uno de los responsables del esplendor de Huelva a mediados del siglo XIX./Foto: wikipedia.org" src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/wilhelm-sundheim-204x300.jpg" width="204" height="300" /></a><p
class="wp-caption-text">Guillermo Sundheim fue uno de los promotores del Hotel Colón y uno de los responsables del esplendor de Huelva a mediados del siglo XIX./Foto: wikipedia.org</p></div><p>Este encargo respondía entre otras cosas, a la necesidad de acoger a una gran cantidad de <strong>empresarios ingleses y alemanes, altos directivos, llegados a Huelva de la mano de las grandes compañías mineras</strong> que se habían establecido en la provincia para la explotación de las minas, y a la de contar en la ciudad con una infraestructura capaz de albergar los <strong>actos de celebración del IV Centenario del Descubrimiento de América en 1892</strong>.</p><p>De ahí su nombre. Así el <strong>Grand Hotel Colón</strong> era un establecimiento de lujo -de acuerdo con la prensa uno de los más lujosos de la época-, que se levantó entre <strong>1881 y 1883</strong> en un espacio de <strong>20.000 metros cuadrados</strong>.</p><p>Diseñado por el <strong>arquitecto José Pérez Santa María</strong>, quien contó con la colaboración de <strong>Andrés Mora</strong> y con un presupuesto de <strong>seis millones de reales</strong>,  además de con el apoyo también de una de esas grandes empresas mineras, la <strong>Riotinto Company Limited</strong>.</p><div
id="attachment_170944" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/hotelcolonhuelvaenimagenes.jpg"><img
class="size-medium wp-image-170944" alt="Fachada principal del Hotel Colón./Foto: huelvaenimagenes.wordpress.com" src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/hotelcolonhuelvaenimagenes-300x177.jpg" width="300" height="177" /></a><p
class="wp-caption-text">Fachada principal del Hotel Colón.</p></div><p>Así pues la Casa Colón se erigía como <strong>uno de los referentes del patrimonio minero-industrial de Huelva,</strong> junto con el Muelle de la Compañía de Riotinto, el Barrio Obrero y el desaparecido Hospital inglés. Y servía para colocar a la <strong>capital onubense, con unos 20.000 en un mapa en el que aún era una gran desconocida</strong> de nuestro país, en el que sí se nombraban municipios como Moguer o Ayamonte. Con el Hotel Colón se empezaron a conocer a través de la prensa de la época las virtudes de Huelva ciudad y provincia, con grandes elogios a las playas.</p><div
id="attachment_150339" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/04/la-provincia.jpg"><img
class=" wp-image-150339 " alt="El diario 'La Provincia'." src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/04/la-provincia-300x282.jpg" width="300" height="282" /></a><p
class="wp-caption-text">El diario &#8216;La Provincia&#8217;.</p></div><p>En una información aparecida en el <strong>periódico La Provincia</strong> días antes de su inauguración, en concreto el <strong>12 de junio de 1883</strong>, se recogía: &#8220;Ni está situado en punto céntrico, pues <strong>se halla casi fuera de la ciudad</strong>; ni es un gran edificio, que <strong>son varios, todos grandes y magníficos</strong>; ni hay esa estrechez que se observa aún en los Hoteles, pues todo es amplio grande en él [...] Huelva tiene además <strong>condiciones excepcionales para ser un gran punto de baños</strong>, tiene una excelente playa, tan buena, que todos los que la han visto y han visitado los puertos designados por la moda como puntos de baños y de verano, están unánimes en asegurar que <strong>las playas de dichos puertos son, sin excepción,</strong> <strong>muy inferiores a la de Punta Umbría</strong>&#8220;.</p><p>El Hotel Colón era un edificio compuesto por cuatro pabellones de diferentes estilos y separados por jardines, en el que se mezclaban <strong>elementos aquitectónicos británicos, modernistas y coloniales. Casa grande, Poniente, Levante y pabellón Norte</strong> eran los nombres de los edificios, de los que hoy solo se conservan tres, ya que el último, el Norte, desapareció.</p><div
id="attachment_170952" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/hotelcolonpabellonsur.jpg"><img
class="size-medium wp-image-170952" alt="Una galería del pabellón sur./Foto:huelvaenimagenes.wordpress.es" src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/hotelcolonpabellonsur-300x219.jpg" width="300" height="219" /></a><p
class="wp-caption-text">Una galería del pabellón sur.</p></div><p><strong>Casa Grande o edificio sur.</strong> Era el <strong>edificio principal y tenía forma de H</strong>, solería de mármol, muros enfoscados y <strong>puertas y ventanas de madera, de diseño inglés</strong>. Se accede desde una escalinata de mármol, ya que está situado en un alto y estaba compuesto de semisótano, planta baja, planta principal y una torre sobre el ala oriental con sotabanco y un mirador. Llaman especialmente la atención <strong>las chimeneas, </strong>sobre todo, en la planta primera, en el conocido como <strong>Salón de Chimeneas</strong>, con cerámica vidriada color verde y figuras humanas en relieve.</p><p><strong>Pabellones de Poniente y Levante o edificios este y oeste. </strong>Eran edificios de planta rectangular, situados uno enfrente del otro y separados por el jardín central. En ambos edificios existían <strong>habitaciones dobles, alguna suite y cuartos de baño de uso general</strong> en espacios exteriores a las habitaciones. Uno de ellos acoge hoy el <strong>Archivo Municipal</strong>.</p><div
id="attachment_170953" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/hotelcolon.jpg"><img
class="size-medium wp-image-170953 " alt="Comedor del Hotel Colón./Foto: www.huelvaenimagenes.wordpress.es " src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/hotelcolon-300x220.jpg" width="300" height="220" /></a><p
class="wp-caption-text">Comedor del Hotel Colón.</p></div><p><strong>Pabellón Norte.</strong> De planta rectangular, tenía un cuerpo acristalado delante de un salón principal. Se completaba con salas de lectura, sala de billar, cocina y zonas de servicio. En sus comienzos acogía el <strong>comedor principal</strong> y el <strong>salón de bailes</strong>. En la actualidad alberga el <strong>palacio de congresos-auditorio de estilo modernista</strong> construido en 1992, al que en 2005 se le agregó un parking subterráneo.</p><div
id="attachment_170955" class="wp-caption alignright" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/hotelcolonjardines.jpg"><img
class="size-medium wp-image-170955" alt="Los jardines fueron un aspecto que se cuidó mucho en el diseño de la Casa Colón. " src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2014/06/hotelcolonjardines-300x221.jpg" width="300" height="221" /></a><p
class="wp-caption-text">Los jardines fueron un aspecto que se cuidó mucho en el diseño de la Casa Colón.</p></div><p>Si hubo un aspecto que se cuidó especialmente en el Grand Hotel Colón fueron <strong>los jardines</strong>. Siguiendo el diseño de un <strong>jardinero alemán de la Escuela Real de Agricultura de Geisenheim,</strong> se adaptaron para juegos y deportes. Se plantaron especies vegetales desconocidas en Andalucía: palmeras, drago, mandarina, casuarinas, árbol de Júpiter, yucas, hiedras&#8230;traídas desde territorios de influencia inglesa y entremezcladas con flora local. Los jardines se completaron con la conocida <strong>fuente de los Tritones.</strong></p><div
id="attachment_52168" class="wp-caption alignleft" style="width: 310px"><a
href="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2013/05/casa_colon.jpg"><img
class="size-medium wp-image-52168 " alt="El mercadillo se celebrará en la Casa Colón." src="http://huelvabuenasnoticias.com/wp-content/uploads/2013/05/casa_colon-300x225.jpg" width="300" height="225" /></a><p
class="wp-caption-text">La Casa Colón en la actualidad.</p></div><p><strong>Historia viva de Huelva</strong><br
/> En <strong>más de 130 años</strong> desde que se inaugurara con un <strong>gran banquete el 26 de junio de 1883</strong> a las 20.00 horas, sus muros han vivido algunos de los <strong>acontecimientos que han marcado la historia de los dos últimos siglos de la provincia de Huelva</strong>, como el citado Centenario o la <strong>constitución del primer club de fútbol de España, el <a
href="http://www.recreativohuelva.com/" target="_blank">Recreativo de Huelva en 1889</a></strong>.</p><p><span
style="font-size: 13px;">También en 1892 </span><span
style="font-size: 13px;">entre el 3 de agosto y el 12 de octubre, cuando se celebró la llamada <strong>&#8216;Temporada del Centenario&#8217; el Grand Hotel Colón</strong> alojó a personalidades españolas como el <strong>presidente Consejo de Ministros Cánovas del Castillo</strong> y representantes de las naciones iberoamericanas invitadas. </span></p><p><span
style="font-size: 13px;">Ya en <strong>1896 la Riotinto Company Limited</strong> trasladó sus oficinas y el alojamiento de su personal directivo a dicho edificio, y es a partir de entonces cuando el edificio, que pasó a ser <strong>p</strong><strong>ropiedad municipal en 1986</strong>, empezó a ser conocido por el nombre de <strong>Casa Colón</strong>.</span></p><p>Hoy su uso es <strong>eminentemente cultura</strong>l como palacio de congresos, auditorio, centro de exposiciones y especialmente como sede del mencionado <strong>Festival de Cine Iberoamericano de Huelva </strong>y del<strong> Archivo Municipal. </strong></p> ]]></content:encoded> 
            <wfw:commentRss>http://huelvabuenasnoticias.com/2014/06/15/la-casa-colon-el-hotel-de-lujo-que-acogio-el-iv-centenario-del-descubrimiento-cumple-131-anos/feed/</wfw:commentRss> 
            <slash:comments>1</slash:comments> 
        </item> 
    </channel> 
</rss>
<!-- Dynamic page generated in 1.821 seconds. -->
<!-- Cached page generated by WP-Super-Cache on 2014-06-16 11:46:40 -->

<!-- Compression = gzip -->